【罷課罷工】聖瑪利學生冒雨派黑口罩、染紅紙巾 被禁足校門範圍

今日（2日）是新學年開學日，早上的狂風暴雨，未能洗去莘莘學子暑假期間反修例風波留下的烙印。律政司司長鄭若驊的母校嘉諾撒聖瑪利書院，亦有學生組成反修例關注組，今早在校門外派發黑色口罩及染紅紙巾，呼應今日的罷課行動；惟學生向《香港01》記者表示，校方沒收她們部分物資，亦不能在校內甚至校門附近派發。

嘉諾撤聖瑪利書院則指，已酌情處理罷課，不會對學生作出處分。

嘉諾撒聖瑪利書院反修例關注組，今早在校門外派發黑色口罩及染紅紙巾，呼應今日的罷課行動。期間，有學生戴上眼罩、黑色口罩及具備急救員字樣的白色頭盔。（梁鵬威攝）

今日（2日）是新學年開學日，惟修例風波引起爭議至今仍未平息，中學生以及大專學界於今日發起罷課，以反映訴求。

其中，律政司司長鄭若驊的母校嘉諾撒聖瑪利書院，亦有學生組成反修例關注組，今早在校門外派發黑色口罩及染紅紙巾，呼應今日的罷課行動。

然而，有學生向《香港01》記者表示，校方沒收她們部分物資，亦不能在校內甚至校門附近派發。有老師曾向參與行動學生表示，不要妨礙其他同學的自由。

關注組在Instagram專頁的限時貼文中指，校方要求帶黑色口罩的學生換上普通口罩，有老師表明若不遵從則會被記大過。
嘉諾撤聖瑪利書院晚上發新聞稿，指校方原則上不鼓勵罷課，但了解罷課訴求，參與學生亦得到家長同意，故已酌情處理罷課，不會對學生作出處分。

校方又指，為免令校內其他人產生不安情緒，故不認同學生在校內的大石級作連儂牆，以及佩載韓國立體口罩、蓋眼紗布、頭盔等物品。校方本著「寬容體諒」的精神，允許學生在雨天操場使用臨時流動壁報板，以張貼正面鼓勵字眼；並提供醫用口罩予學生更換，不會處罰曾佩載韓國立體口罩的學生。

有老師表明若不遵從則會被記大過。

而家D 學生點會驚呢D ....進晒化啦

TG都唔驚會驚大過

坐監都未撚驚

【罷課風波】嘉諾撒聖瑪利書院校友公開信